# ЧаВо по дамперу

## Содержание
1. Транспортная карта тройка и типы билетов
2. Что такое дамп
    - 2.1 Как снять дамп
    - 2.2 Как записать дамп
3. Как получить профит на дампинге тарифа "кошелек"
4. Как получить профит на дампинге тарифа "единый на 60 поездок"
5. Как получить профит с генератором ТАТ
6. Как купить ключ


### Транспортая карта тройка (далее просто тройка) и типы билетов

Тройка - пстиковая карта для оплаты проезда в метро, автобуса, трамваях, монорельсе, МЦК, МЦД и пригородных электричках, а также на наземном транспорте города Тулы.

На тройку записываются различные типы билетов:
1. Кошелек
2. ТАТ
3. Единый (суточные и 60 поездок)

Типы билетов в Московском городском транспорте бывают следущие:
- ТАТ (Троллейбус Автобус Трамвай) - тип билета работающий только на наземном транспорте. Имеет безлимитное кол-во поездок. Действует 30 дней с момента покупки
- Единый на 1 и 2 поездки - тип билета работающий на всех видах транспорта, за исключением пригородных поездов и неуоторых зон МЦД. Ограничен по количеству поездок и пятью днями действия, включая день продажи
- Единый на 60 поездок - почти такой же, как и билеты на 1 и 2 поездки. Ограничен кол-вом поездок и 45 днями действия, включая день продажи
- Суточные единые (1, 3, 30, 90, 365 суток) - тип билета имеющий безлимитное кол-во поездок на указанный период времени в любом виде транспорта, кроме пригородных электричек
- Кошелек - тип билета который представляет из себя количество денег, положенных на тройку. За одну поездку, на всех видах транспорта, кроме пригородных электричек и неуоторых зон МЦД, списывается 47 рублей (с 01.01.2021). Ограничен пятью годами. Т.е. баланс кошелька сгорит спустя пять лет с момента последнего прохода и/или пополнения. На баланс кошелька невозможно положить более 3000 рублей.

В дампере используются три типа билетов:
1. ТАТ
2. Кошелек
3. Единый на 60 поездок

По сути карта тройка представляет из себя фллешку. Отличие лишь в способе передачи данных и объеме памяти (в тройке ее в тысячи раз меньше, чем на флешках). Данные на флеш-картах передаются через металлические проводники, а тройка для этих целей использует высокочастоные радиоволны (13.56 МГц).

### Что такое дамп

Дамп - это копия данных из памяти карты тройка, сохраненная на Вашем смартфоне.

Снятие дампа - это процесс копирования данных из памяти карты тройка

Запись дампа - это процесс копирования данных в память карты тройка

Снятие и запись дампа происходят после запуска приложения, пердварительно выбрав тип билета с которым будем работать, путем прикладывания карты тройка к смартфону (как правило к тыльной стороне смартфона)


### Как получить профит на дампинге тарифа "кошелек"

На сегодняшний день - это не самый актуальный способ. Карточки довольно часто уходят в бан, но, как ни странно, не у всех.

Сам по себе способ самый старый и самый простой.
Действия:

1. Купить тройку
2. Пополнить баланс кошелька
3. Снять дамп
4. Отъездить баланс кошелька
5. Записать дамп
6. Повторять 4 и 5 пункт до блокировки карты
7. После блокировки карты начать с 1 пункта


### Как получить профит на дампинге тарифа "единый на 60 поездок"

Этот способ актуален и сложнее первого. Придется заняться математикой уровня 3 класса общеобразовательной школы.

Как уже было сказано выше - единый на 60 поездок ограничен кол-вом поездок и днями действия билета (45 дней включая дееь покупки). Это значит, что не зависимо от того, сколько поездок осталось, на 46 день все остатки сгорают.
Чтобы получать профит на дампинге этого типа билета - нужно делать более 60 поездок за 45 дней.

Например, Вася, работает курьером и делает за один день 10 поездок.
За 45 дней Вася сделает 450 поездок (45*10=450). Ему очевидно будет выгодно использовать данный способ, т.к. заплатит Вася только за первые 60 поездок (покупка единого на 60 поездок).

Действия:
1. Купить и записать единый на 60 поездок на тройку
2. сделать несколько поездок
3. снять дамп
4. откатать поездки
5. записать дамп
6. повторять пункты 4 и 5 до истечения срока в 45 дней с момента покупки билета
7. По прошествии 45 дней с момента покупки билета повторить с пункта 1


### Как получить профит с генератором ТАТ

Да-да. Покупать ТАТ не нужно. Мы умеем его генерировать. Генератор работает через телеграм бота @getkeydbot.

После выбора, в дампере, пункта меню "ТАТ" программа попросит Вас ввести номер карты тройка. Это можно сделать вручную или путем прикладывания карты к смартфону (начиная с версии 8.2s). При ручном вводе номер карты вводится со всеми нулями и без пробелов.

Далее необходимо будет скопировать данные для генератора ТАТ нажатием одноименной кнопки. После нажатия данные будут скопированы и откроется телеграм с уже нужным нам ботом. Данные нужно будет вставить в поле ввода текста в чате и отправить. В ответ бот пришлет данные билета.

Копируем данные билета, вощвращаемся в дампер пункт меню ТАТ. В соответствующее поле вставляем данные билета и нажимаем записать ТАТ. Прикладываем карту к смартфону. Все готово! На Вашей тройке проездной ТАТ на один день. Можно бесплатно гонять на наземном транспорте. Количество записей ТАТ на тройку ни как не ограничено.


### Как купить ключ

Дампер работает по подписке. Подписка обеспечивается приобретением лицензионного ключа. Стоимость ключа состовляет 150 рублей за 30 дней.
Минимальное кол-во дней для покупки - 30, максимальное - 510.

Один ключ - один смартфон. Т.е. на другом смартфоне ключ просто не заработает.
В случае покупки нового ключа при еще не закончившемся старом ключе - новый ключ будет автоматически продлен на остаток срока действия старого ключа.

Покупка ключа производится через телеграм бота @getkeydbot. Ключ можно купить за рубли или криптовалюту.

На экране покупки/ввода лицензионного ключа в дампере Вам следует:

1. Выбрать кол-во дней действия ключа с помощью соответствующих кнопок
2. Нажать кнопку купить

Данные для покупки ключа будут автоматически скопированы и откроется телеграм с нужным нам ботом.

В поле ввода текста в телегам вставляем автоматически скопированные  ранее данные и отправляем сообщение. Бот ответит двумя ссылками для внесения средств. Выбираем и нажимаем на ссылку в зависимости от желаемого способа покупки (криптовалюта или рубли). Производим платеж и ожидаем сообщения от бота в котором придет ключ.

> ВНИМАНИЕ!
> Оплату по ссылке следует произвести сразу после получения этой ссылки. Если оплатите через, например 10 дней, бот пришлет ключ срок действия которого будет меньше на эти самые 10 дней.
> Если сразу оплату по ссылке произвести не удалось - начните с самого начала и получите свежую ссылку на оплату
> Повторное использование старой ссылки приведет к тому, что бот пришлет старый ключ. Покупку нового ключа ВСЕГДА начинайте из дампера.

Полученный ключ следует скопировать и вставить в соответствующее поле в дампере (это поле подписано). После нажать кнопку "сохранить ключ"

Платежи в рублях могут обрабатываться в течении часа, криптовалютные платежи могут обрабатываться до трех часов.
Если по истеяении этого времени бот так и не прислал Вам ключ - пишите нам в тех. поддержку в телеграме @tdhelpbot


